\chapter{Corps purs et mélanges binaires (CPGE)}

\section{Corps purs}

    \subsection{Diagramme de phase}

    Cas général~;
    eau
    (liophilisation,
    patin à glace, exp pain de glaçe, fils, masse~?).

    Placer tous les points intéressants
    et leurs coordonnées
    (au tableau)~:
    $(P_T, T_T), (P_C, T_C), (P_{atm}, T_{amb})$.

    Dans cette leçon
    on s'intéresse à la courbe $S/L$.

    \subsection{Courbe d'analyse thermique}

    Permet de construire la courbe de $S/L$ dans $(P, T)$.

    \subsection{Variance}

    Tracer la courbe (pas forécment la manip),
    premier grain, dernière goutte,
    calculer la variance
    (dénombrer params \emph{intensifs indépendants})
    (ex sur le plateau~:
    $X = \{T, P\}$~;
    $Y = \{\mu_l(T, P) = \mu_s(T, P)\}$~;
    $V=1$
    donc
    $T = \fof(P)$
    si on fixe $P$, alors $T$ est fixé
    )~;
    (ex sur le PT~:
    $X = \{T, P\}$~;
    $Y = \{\mu_l(T, P) = \mu_s(T, P), \mu_l(T, P) = \mu_v(T, P)\}$
    ($\mu_s(T, P) = \mu_v(T, P)$ est CL des deux autres)~;
    $V=0$
    donc
    aucun paramètre libre
    ).

\section{Mélange binaires}

    On se restreint
    aux mélanges
    à miscibilité nulle sans composé défini
    (vs à miscibilité totale ou miscibilité nulle avec composé défini)
    car un peu plus riche
    et en accord avec l'expérience qui suit.

    Rq~: on peut aussi se concentrer sur miscibilité totale
    et prendre $\beta$naph.

    \subsection{Courbe d'analyse thermique}

    $\alpha$naphtol, naphtalène

    Suivi Latis d'une part,
    relevé visuel premier cristal d'autre part.

    Surprises~!

    \subsection{Diagramme binaire}

    Zones, phases, variance.

    \subsection{Applications}

    Soudure, salage des routes, banc koeffler, fondants.
